【心理學】總是抵抗不了誘惑?心理學家給你2個提高意志力的建議

大家好，又係小弟，小弟開咗個Youtube channel ，希望分享吓有趣小知識(心理學, 科學, 歷史, 甚至政治)

今次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

上次繼續講吓香港歷史, 聚焦去冷戰初期50年代的時勢點令到港英政府成立香港中文大學

上上次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!
如有不足, 麻煩指正

上上上次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

呢次講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國

呢集講吓新學到的知識有幾快會被遺忘, 又會遺忘幾多, 同埋我地有咩方法去減少遺忘, 將學到的知識由短期記憶轉化成長期記憶

呢集講吓科學界點睇「世界上有無外星人? 如果有, 點解外星人無和我們接觸?」呢個問題

呢集想講吓近年科學點睇「成年後腦袋係咪不再進步, 只會退化?」呢個問題, 從而介紹吓 我地可以點樣增加記憶力

呢集由大腦科學角度講吓靈魂出竅/離體經驗係咩一回事, 科學界有無方法重現靈魂出竅

呢集由大腦科學角度講吓一D因為腦部受傷而成為奇才的人, 從而睇下未來科技有無可能將我地由普通人突然變成奇才

第一集係由大腦科學, 心理學角度講吓愛情行為, 例如點解分手咁痛苦, 點解開始拍拖時會睇唔到對方缺點:

留名
平安夜快樂

補充:
1. 2016年有篇學術文章出咗「The Bitter Truth About Sugar and Willpower: The Limited Evidential Value of the Glucose Model of Ego Depletion」, 用p-curve analysis 去批評以往19個研究, 指血糖同意志力關係唔大

但之後有另一篇期刊回應, 指眾多研究共識係血糖同腦部運作息息相關, 特別係認知, 而相關研究都話意志力運作腦部位同認知部位相關, 好難排除血糖同認知關係

留名

巴打你把聲好似配搞笑片咁 啲停頓位同埋語調好奇怪 同埋啲畫面cut sense可唔可以唔好咁震

2. 當中提到兒童意志力表現係可以作為比IQ好的預測指標, 但唔係指兒童意志力表現解釋一切, 要解釋一個人人生, 仲有好多因素, 例如後天階級, 運氣, 性別等

呢個涉及社會科學成日提到的先天VS後天之爭

3. 我一直睇相關研究, 一直諗, 如果我本黎意志力低, 要提升意志力, 咁我點先行到第一步?

例如我知有方法係一回事, 但我迫唔到自己做, 行出第一步就永遠提升唔到咁,好吊詭
即係要改善意志力, 先要有意志力?

多謝絲打繼續支持
雖然無直接答你, 但希望今集都幫到你
平安夜快樂

多謝巴打意見
好少聽到人話我似配搞笑片咁, 多數都話我把聲悶, 算唔算進步咗?
cut scene震係指? 因為我成段片用software 整的動畫, 所以應該唔係我手震

多謝絲打肯睇

啲停頓位好奇怪，同埋可以再精簡啲，例如用大字報形式show重點字眼

再補充少少
意志力其實同好多方面都息息相關, 例如消費, 娛樂, 社會運動
特別係現今香港經濟制度下, 工時長, 大家放工只會無乜意志精神

多謝絲打意見
停頓怪應該因為我加太多尾音, 我加尾音係因為想聲調多D起伏變化
不過之後應該會改走佢

唔好意思樓主
我弱智 想問返個生蘿蔔TEST呢
第二組既人係睇住D朱古力 但乜唔比食 定只准食蘿蔔
同埋個結論 係因為佢地消耗意志力既主因 係因為要去忍住唔偷D朱古力黎食?

唔好咁講, 應該係我講得1999
第一組係食朱古力
第二組係望住朱古力, 無得食朱古力, 要食生蘿蔔 (研究人員偷睇佢地時, 仲發現佢地有D人會拎起朱古力, 有D仲跌咗落地即刻放返原位)
第三組係張枱乜都無, 唔洗忍

食野環節係用嚟迫第二組的人去壓制想食朱古力的誘惑, 從而消耗佢地意志力

之後再叫佢地去做無答案的幾何測試, 睇佢地會堅持幾耐先放棄, 用的時間同嘗試次數係用嚟計餘下幾多意志力

清楚明白 多謝樓主 聖誕快樂

唔洗客氣
聖誕快樂

多謝巴打
如果服用葡萄糖supplement對加強意志力有冇用？
之前睇台灣同馬來西亞嘅youtuber有講到冥想可以改善拖延症
但我冥想成日都冇耐性

The willpower instinct
教人點用意志力既一本書
但首先要用意志力睇哂佢

葡萄糖係比你補充意志力, 特別係做咗成日野

因為大腦其實都係器官, 都需要用好多能量
而按質量的比例計算, 大腦佔人體大約2%質量, 但用的能量就接近20%
大腦認知系統係要用好多血糖, 而意志力亦唔例外
呢個亦解釋咗點解收工, 肚餓, 訓唔夠會燥, 控制唔到情緒, 唔想郁, 只係想放縱

講到底, 人的心理同生理係有關係, 而處理生理先係因為咁係比較最基本
當然心理上, 仲有其他方式, 遲D再講

至於冥想, 係有研究講冥想好多好處式(雖然我抱觀望態度), 其中一個係意志力
但社會科學實驗都唔係100%, 人同社會等等太複雜, 每個人都會唔同效果
如果無效就要試吓其他方式

呢本我有睇
如果鍾意睇書, 係好享受, 唔洗用意志力迫自己

推一推

其實棉花糖個實驗會唔會係證明貪心既小朋友將來會勤力啲讀書同搵到多啲錢...... 愈貪第二粒棉花糖就愈忍得唔食第一粒

樓主講嘢其實愈來愈進步㗎啦，繼續努力 聖誕快樂

借問聲巴打通常用邊個網搵papers?

頂到十秒頂唔順熄咗
嘩啲手閃嚟閃去暈㗎大佬
講嘢個tone好唔掂
練下講嘢先啦，快慢抑揚頓挫都好唔掂

多謝巴打, 聖誕快樂
但我諗每個小朋友都想兩粒, 因為一拎就食的小朋友得好少數
好多小朋友都係嘗試過忍耐, 但失敗, 研究人員偷望佢地發現有好多方式去忍, 例如用手阻檔自己對眼

如果結合咗最新發現, 係有錢屋企小朋友比較忍得推遲到享受
階級依然好重要

講嘢就會繼續努力, 仲好努咁調節語速同語調

大學時會LOGIN咗大學圖書館個網先
因為好多都比大學買咗

而家用GOOGLE SCHOLAR

多謝巴打意見先
我都明白, 我會努力改善

再推一推

聖誕快樂

留名得閒睇

聽到興起既時候你話方法唔止咁少，下次有再講過

Happy Boxing Day

因為如果一口氣講完, 段片可能半個鐘以上

多謝巴打睇

咁樓主幾時拍第二？

會繼續整, 但應該下下次或下下下次
始終而家開得太多系列, 例如記憶力, 香港歷史都仲未講完, 希望可以梅花間竹咁出

加油

好!

關於呢個topic睇過本書，有個term幾深刻
叫strategic allocation of attention
專注力既分配
我本身係呢方面係極度需要改善，希望留左名會睇

假如前面有條裸女比你扑, 點先可以忍住?

其實係呢個我無理解錯的話, 係用分心方式等自己唔專注係誘惑上, 唔知點解要寫到叫strategic allocation of attention

幻想佢有愛滋有無可唔可能忍到